催淚彈擊中 攝記滿面血

催淚彈擊中 攝記滿面血

「采風」攝記遭催淚彈擊中，頭部受傷流血。

【本報訊】示威者晚上轉戰深水埗，8時許部份示威者循大南街散去，防暴警仍施放最少五枚催淚彈，市民倉皇逃跑，一枚催淚彈擊中一名記者左大腿。晚上9時許，警方突然再從深水埗警署向附近民居位置發射多枚催淚彈，再有一名記者疑被催淚彈打中，頭部受傷流血。
相關新聞：政府圖令和理非與抗爭者割席

《大公報》記者遭警按地上。

《大公》記者：警官道歉

此時，警方突然清場，並將《大公報》記者周峻峰按地上，周高呼︰「行家快啲影住我，睇吓班警察係點做嘢！」多名警員將他帶返警署後，令在場記者大為不滿，包圍警署大閘，高聲質問「點解要拉記者呀？」、「係咪要記你老母呀？」

約10分鐘後，周獲釋離開警署，他向行家稱，由於有攝記受傷，自己遂於附近保護，但不久防暴警推進，一名警員用盾撞他，他用手阻擋，又因覺得該警員想打他，於是捉住警員衣領阻止，「我知唔可以打警察，當時只係想保護行家。」他續稱，自己被指懷疑襲警帶入警署，但該名警員並無受傷，警方指一場誤會，亦有警官說「唔好意思」，他並無被控，暫時亦不覺有受傷，只是被按在地下時曾感呼吸困難，目前未決定是否追究。至於受傷的攝影記者，為受聘於「采風」的兼職記者黎家威，現就讀珠海學院新聞系四年級，他左眼角兩處受傷，被送往明愛醫院急症室治理。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
兩警「走火」射中自己人

下一則
下一則
七區齊集 警告抗爭升級

政府圖令和理非與抗爭者割席
區區衝突 警狂放催淚彈
警民衝突地圖
北角福建幫伏擊抗爭者
五區差館遭縱火
警兩「走火」射中自己人
七區齊集 警告抗爭升級
百人政府合署「接放工」 保安圖拉閘
快閃堵紅隧 塞主要幹道
司機駕車衝開水馬 撞傷示威者
「對不起阻你返工」 癱瘓港鐵五小時
列車撞路軌雜物返廠檢查
乘客體諒：阻車門好和平
逾二百航班取消 受阻女生撐罷工
百人「接機」爭遊客支持
政府索告假名單 公務員：如同恐嚇
130配音員聯署反警暴
迪士尼40員工聲討林鄭
金融中心冷清清 全港51銀行關門
投注站提早拉閘史上首次
醫護界戴黑口罩聲援罷工
玩具店老闆罷市：想要返以前香港
林鄭無視警暴火上加油
港台記者爆Seed 炮轟避答問題
法律界8.7遊行 趕鄭若驊下台
港區人大 政協 明深圳「接旨」
26%港人零蛋贈特首 年輕高學歷評分最低
抗議警辱少女 76人被捕
「一堆男警㩒實我」 少女遭抬起走光
文攻武嚇 深圳逾千公安「亮劍」
警兩月狂發千枚催淚彈 拘420人
警違指引 暗角冷槍傷人
麗港城街坊助示威者回家
區議員莫建成遭警逼下跪
少女被捕驚到喊 警阻向母報平安
肺癌老吳被警扑頭 留醫羈留病房
家屬轟警選擇性告學生
黃大仙三街坊被控襲警
藝文界誓言反馬逢國
蔡元雲籲政府要擔當
30頂尖學者促美懲港暴政
王丹：習近平進退兩難
韓國瑜：港應獨立查暴力事件
香港怒吼 林鄭攬炒

亮點係《大公報》記者

唔見有講《大公報》記者遭警按地上WO
真搞笑

食屎啦大公報記者,一面話:行家快啲影住我
另一面就鬧鳩D行家,真無恥